{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"S√§ran eredalt √∂√∂taevas, aga ma ei ole t√§ht. Ma r√§ndan m√∂√∂da planeeti ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel on mul k√µht t√§is, vahel olen lihtsalt lium√§gi."},{"text":"Libahundid armastavad mind."},{"text":"M√µned arvavad, et ma olen valmistatud juustust."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi keskus ja annan Maale valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum."},{"text":"Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Mina olen see planeet, kus me elame. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti vesi."},{"text":"Olen kolmas planeet p√§ikesest."},{"text":"Mul on palju taimi ja loomi."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen tuntud kui \"Punane planeet\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu muld on punakas."},{"text":"‚ñ´ Inimesed plaanivad mulle kunagi k√ºlla tulla."},{"text":"Rovers uurib mind."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, mis teeb kergeks ja kuumaks, palju kaugemal kui p√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂taevas."},{"text":"Olen osa galaktikast."},{"text":"‚ñ´ Olen valmistatud vesinikust ja heeliumist."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on hiiglaslik punane laik."},{"text":"Mind valmistatakse enamasti gaasist."},{"text":"Paljud kuud tiirlevad minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Minu √ºmber on ilusad r√µngad, mis on valmistatud j√§√§st ja kivist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on v√§ga laiad."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"N√§ha saab minu r√µngaid teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis moodustab mustri v√µi pildi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa  Vahel n√§en v√§lja nagu karu (Ursa Major)."},{"text":"M√µned on saanud nime loomade v√µi m√ºtoloogiliste inimeste j√§rgi."},{"text":"Inimesed kasutasid mind navigeerimiseks."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kujult spiraal, k√§tega."},{"text":"Mul on miljardeid t√§hti."},{"text":"Mina olen Linnutee kodu."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§ ja tolmu pall, millel on vahel saba, kui P√§ikese l√§hedale j√µuan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"Olen nagu r√§pane lumepall."},{"text":"Halley's on kuulus."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja vahel ka lill. Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa leiad mind aiast."},{"text":"Vajan elamiseks vett."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldib olla p√§ikese k√§es."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on puust pakiruum. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen palju suurem kui lill."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mulle ronida."}],"options":[{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Seeneline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk, oran≈æ k√∂√∂givili, mida j√§nesed armastavad s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ."},{"text":"Bugs Bunny s√∂√∂b mind."},{"text":"Kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen vili, mis kasvab viinapuul ja tuleb paljudes v√§rvides. Vahel tehakse minust mahla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla roheline, punane v√µi lilla."},{"text":"Inimesed teevad minust veini."},{"text":"Kasvan kobarates."}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad, l√µhnavad √µied. Mind kingitakse sageli kingituseks armastuse n√§itamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu kroonlehed on pehmed ja √µrnad."},{"text":"‚ù§Ô∏è Olen romantika s√ºmbol."},{"text":"V√µin olla punane, roosa, valge v√µi kollane."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen paksu nahaga suur, √ºmmargune, kollane v√µi oran≈æ puuvili. Kasvatan p√µllul viinapuul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºmmargune ja oran≈æ."},{"text":"Inimesed nikerdavad mulle Halloweeniks n√§od sisse."},{"text":"Minu sisikondadest saab teha pirukat."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen taim, mis kasvab vees ja millel on suured lamedad lehed, mis h√µljuvad. Konnadele meeldib mulle istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline ja liilia moodi."},{"text":"Ô∏è Mind leidub tiikides."},{"text":"Mingid kaunid lilled kasvavad minust v√§lja."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Liiliapadi","isCorrect":true},{"label":"Veeroog","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen k√µrge rohutaoline taim, mis kasvab p√µldudel. Minu seemneid kasutatakse jahu valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lahin tuules."},{"text":"Leib on tehtud minust."},{"text":"P√µllumehed koristavad mind."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen v√ºrtsikas juur, mida kasutatakse tihti toiduvalmistamisel. V√µin olla kollane v√µi pruun. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen risoom."},{"text":"Sa v√µid mind juua, kui oled haige."},{"text":"Olen populaarne Aasia roogades."}],"options":[{"label":"Ingver","isCorrect":true},{"label":"K√º√ºslauk","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen kuivatatud seeme, mis kasvab kauna sees. Mind kasutatakse tihti suppides v√µi hautistes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kaunviljad."},{"text":"Olen k√µrge valgusisaldusega."},{"text":"Oad, l√§√§tsed ja herned on minu n√§ited."}],"options":[{"label":"Mutter","isCorrect":false},{"label":"Uba","isCorrect":true},{"label":"Marjuline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}